金庸小說地位追唔追到中國四大名著？

小弟喺大學唔係讀中文系，中學時亦冇修讀文學，唔識以修辭、結構等嘅文學賞識角度評價金庸小說，就係覺得好好睇咁簡單。

喺影響力嚟講，金庸小說多次被拍成電視劇同電影，部分作品更加被翻譯成唔同語言喺世界上流傳。如果論「好睇」同對當代同後世社會嘅影響力，金庸小說地位追唔追到甚至超越埋奉為經典嘅中國四大名著？

當然以一個金庸一人同四本名著放埋一齊比係有啲怪，因此大家又覺得金庸邊部小說堪比四大名著？

想聽下大家意見 一齊討論（但我真係唔多識，想學嘢多）

不如你睇左四大名著先

憑乜撚野？

而家唔會有人敢肯定，但幾十年後就一定，因為到我地變老屎忽就會話金庸有呢個地位

喺都魔戒先啦

叫佢侵埋你玩，合稱中國五大名著啦

紅樓夢真係無得輸，金庸輸係故事太少人

紅樓夢係章回小說既顛峰之作，實在好難比較到

改個名新幾大名著咪掂

天龍八部同紅樓夢有D共通點，所以唔少人話天龍八部係武俠版紅樓夢，但金庸既故事只係一個巧合一個故事。
而紅樓夢係通過一個家族興衰講封建制度下既"賈府"，只要一日係封建社會就會有無數家族重覆一樣既悲劇，所以文學價值大眾都認為較高。

咁三生三世十里桃花呢

歷史自有公論。我覺得過多幾十年先再開file講都未遲。今日要評論的話，評者好易受當代嘅潮流、社會價値同風氣影響，要不誇大影響力，要不就踩到一文不值。

例如，三四十年前睇金庸小說嘅人，佢地會睇到小說緊扣住國共內戰到文革時期嘅歷史脈絡，同埋讀者自己嘅生活經歷 (例如走難、英殖時代香港華人/中國人點追尋自己嘅身份認同)。稍為年輕嘅讀者未必有共鳴。

寫得真係好撚靚

完全唔明白 三國演義 點解係名著??

佢只不過是照抄三國歷史, 然後再加插民間戲院, 例如三英戰呂布 之類

我覺得西遊記唔似名著多啲
三國同水滸都講家國情懷，中國人就最鐘意呢啲野，反而西遊記似而家啲網絡小說，打完一個又一個